%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Educación}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Licenciatura en Informática con mención en Ingeniería de Sistemas 
    Informáticos} % Degree
    {UMSA (Universidad Mayor de San Andrés)} % Institution
    {La Paz, Bolivia} % Location
    {Feb. 2009 - Jul. 2018} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) bullet points
        \item {Obteniendo la más alta calificación con la tesis de grado 
        \textquote{Aplicación de 
        Escritorio para Monitoreo, Rastreo y Control del Primer Satélite 
        Educativo Boliviano Chitisat}, una aplicación gráfica 
        multiplataforma 
        libre basada en Python.}
      \end{cvitems}
    }
  
  \cventry
    {Diplomado en Sistemas de Comunicaciones Satelitales} % Degree
    {IEA (Instituto de Electrónica Aplicada) - ABE (Agencia Boliviana 
    Espacial)} 
    % Institution
    {La Paz, Bolivia} % Location
    {Ago. 2016 - Abr. 2017} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) bullet points
  		\item {Adquiriendo conocimientos en mecánica orbital, ingeniería 
  		de 
  		telecomunicaciones, planificación y diseño de redes VSAT/DTH, 
  		propagación 
  		de señales electromagnéticas y normativa del sector.}
      \item {Presentando la monografía final \textquote{Estimación de 
      los 
  		Valores de Refractividad para Regiones de Bolivia}; programando un 
  		script 
  		en GNU Octave para la generación de gráficos 2D.}
      \end{cvitems}
    }
  
  \cventry
    {Bachillerato en Humanidades} % Degree
    {Colegio San Antonio de Padua} % Institution
    {La Paz, Bolivia} % Location
    {Diciembre 2008} % Date(s)
    {}
%---------------------------------------------------------
\end{cventries}
